美國連日宣佈多項對台軍售 突顯美國希望台灣面對中國入侵時採取刺蝟戰略

彭博指出，美國本月批准的軍售案，標誌著台灣在戰略上發生明顯轉變。傳統上，台灣傾向於採購更容易遭到中國攻擊的先進戰機和坦克，而最近的軍售案落實了向更強大的非對稱作戰能力（asymmetric warfare capabilities）的過渡，這是美國國防分析家長期以來的建議，台灣自2017年來也納入自身的防禦戰略。非對稱作戰旨在對跨越台灣海峽的中國軍隊造成更大殺傷力，同時限縮北京透過大量飛彈摧毀台灣防禦系統和空軍的能力。

台灣認為，這些武器純屬防禦性質，是逐步向「刺蝟」或「豪豬」（porcupine）戰略轉變的一部分。

...

台灣國防安全研究院國防戰略暨產業研究所所長蘇紫雲統計，川普政府任內對台軍售的金額，幾乎相當於歐巴馬政府8年來對台軍售的總額。

...

軍方人士今天分析指出，美國過去歷次售台各型魚叉飛彈的數量，加總約在300至320枚之間，再加上此次售台135枚AGM-84H／SLAM-ER增程型距外陸攻飛彈，以及400枚RGM-84L-4 Block II岸置魚叉飛彈，合計就約達850枚之多，而國產雄風二丶三型飛彈服役數量約為300枚左右，未來還要再產製50枚，亦即台灣擁有各型反艦飛彈的數量達到1200枚，將可有效發揮刺蝟戰術，讓中國不敢輕舉妄動。

Source:

推

支那唔肯打台灣結果只會愈黎愈難打

唔夠多，再多啲

食晏

其實係

都要台灣加國防預算先得

台灣軍備勁過支那未？

要刺蝟戰略嘅
就唔好買咁多坦克車同戰鬥機啦

好心唔好拎條人渣黑鬼黎比
臭黑馬當年只係賣垃圾 同交保護費係完全冇分別
而家侵侵賣既全部都係最新式裝備 佢真心令台灣免受威嚇

1200枝反艦飛彈，全滅支那海軍幾次都仲得

大不了好似以前資助國民黨咁蔗渣價

咁要快快打速速打啦

單係F16V已經玩哂

咁又冇可能

再遲啲，搵共諜入侵又唔work，玩孤立封殺又唔work，出口交又唔work，最後連武統都唔work
收唔返台灣啦

咁早食

以前台灣對美國翳契弟都冇賣咁多，時移世易， 而家美國賣比台灣嘅程度就好似問都唔駛問台灣想要咩，有乜好野質比你，點付款再傾

坦克舊到連安全性都無辦法保障，所以唔換唔得
戰機都要升級下既，F-16相對都唔太貴

其實唔算垃圾，鳳展專案係奧巴馬政府批准既
但整體對台軍售都係特朗普多d

其實唔會1發1艘，客觀d評價好啲
但無容置疑既係，呢1200發反艦飛彈係好強既威嚇力

首先要侵連任左先

等緊

依家仲搞緊升級，鳳展專案進度有d落後

共諜台灣好多

都12點
定時食野好緊要

其實係台灣提出要買乜，會有一個list，每年都會由駐美代表交去國務院，國務院會從果個list度揀d適合既賣比台灣
然後美國國會同意後，台灣國防部會視乎金額決定編列特別預算，定係逐年編列預算分批購買，再由立法院審查＆通過，最後先會同美國簽約買

無咁早放飯

講真武裝買就得
最緊要係人質素
同不斷轉換放飛彈存放位置
分開擺
一但開拖就拎出嚟射

中台一家，明明係美國提高中國國防能力~

新加坡化

台灣好似係除美國外第一個國家有齊海陸空既反航艦導彈

新加坡既軍事威脅比台灣細好多
應該話以色列化，但當然仲有好大段距離

點會好多國家都有

1200支
徵用民船玩人海都唔夠頂

氣炸師出黎未?

民船唔會用飛彈打，會直接穿，唔爆
民船登陸會直接用火箭炮打，不過就打唔到好遠

魚叉導彈是台灣現時對抗中國艦艇跨海進攻的最重要武器，美國早前已向台灣出售艦射型、潛射型及空射型的魚叉導彈，今次則出售陸射型魚叉導彈，令台灣成為全球首度使用全系列（空射、潛射、艦射、陸射）魚叉導彈的地方，在戰術使用更豐富。

我睇過2次唔同既網都提過台灣係第一個有齊
唔係太熟 等巴打講下

又輸 點解唔肯全民勇武光復台灣 我地解放軍弟子變condom

魚叉或者係（其實我都唔sure，韓國好似都齊）
但世界上唔止得魚叉一種反艦飛彈

刺蝟變滅盡龍

冇啦

我的國有核彈

再準備多40年，我唔信偉大中国收唔返台灣

掉核彈落台灣 我都好想知個結果會係點

40年又40年

其實老解海軍有戰鬥力嘅戰艦得二百幾艘（計埋舊艦，同埋二百幾其實係好多），1200粒真係夠打殘佢哋

中國人 移民！

百幾左右啦
但佢都有防空能力，理論上擋到唔少，1200發反艦飛彈對佢而言，只可以話好大威脅，未必去到直接收佢皮

快啲打啦，再咁落去就會中國回歸台灣

笑左

解放軍嘅防空能力有冇佢追到咁勁，真係到時先知

雷達好重要
1200飛九射係無用

買多d無人機仲好啦

美國賣埋MQ-9啦

客觀而言，一定無佢吹得咁勁，但都唔係廢到乜都擋唔到

想登島？？

的確係，今次會連埋機動雷達車一齊買

兩亞戰爭証明無人機真係屈晒機

坦克唔識
但睇新聞上個月軍演
有坦克轉灣炒左
個車長仲死埋
唔換真係不如解散左去

都要美國肯賣，今次據傳都係4架
同埋台灣就快又要準備買經國號既下一代機又係一大筆錢

數量太少，應該冇乜可能用黎攻擊用

英文識大選前大手購入都好醒
加油呀台灣

美國係咁賣，台灣有冇咁多錢買啊

呢個真，台灣自己都有做無人機，但引擎搞唔掂

雷達站同固定設施真係變活把
流動設備更重要

賣f22 未
唔差在賣d潛水艇

台灣上年稅收有2.94兆台幣

果架係M41A3韓戰時代既野
不過台灣主力坦克唔係呢個，係1000幾架M60A3＆CM11勇虎，但都係越戰時代野，放係2020年真係安全性都無辦法保證
應該買四五百架M1A2取代就算，冇可能買千幾架一換一取代
問題係一定涉及裁減裝甲部隊，現任國防部長係裝甲兵出身，有乜可能批

應該係話美國係大選前急於公佈比較敏感既項目

最好野係佢算比肺炎經濟影響最小既國家

2.49兆先啱

其實呢個都係問題，依然嘈緊要編特別預算一次過買定係逐年編落去國防預算逐年買

固定雷達預警用，預左第一波攻擊保唔住，不過都有防空部隊進駐，擋到幾個得幾多

諗太多

支出同樣多

仲有雲豹105mm炮版

坦克換代都拖到好後，幾本上買哂AH-64、F-16V之後先係咁意買108架M1A2。冇計，台灣國家預數有限，top priority喺海空軍，有淨先比陸軍玩吓

呢個用黎取代裝騎連用緊既M41A3/M41D，唔係取代坦克

所以老美點會唔守台灣。唔講少左個買家，買落左嘅尾數搵邊個找？

機場 港口 雷達站真係第一波就收皮

80年前越洋賣物資俾English
80年後又越洋賣物資俾English

坦克戰術上都無用啦

坦克換代係陳水扁做第一任既時候提出既差唔多20年前，到依家一啲進度都冇 ，陸軍採購預算編曬去買直升機，冇錢買坦克，係蔡英文早兩三年去視察湖口營區既時候，見到仲用緊M60A3，所以先落直接命令要換坦克，最後先決定買108架M1A2更換湖口營區用緊既M60A3/CM11勇虎

敍利亞大把例子證明坦克好有用

機場、港口唔會，固定雷達站會
炸爛一個機場／港口要用好多發地對地飛彈，大陸冇咁多發射車可以第一波就摧毀台灣機場、港口＆固定雷達站

點會西部平原其實好闊，坦克不至於無用，但1000幾架又真係太多，四五百架M1A2就夠

川普政府任內對台軍售的金額，幾乎相當於歐巴馬政府8年來對台軍售的總額

姐係只係double姐
講到好誇張咁

係好事
但現實啲講 台灣點樣係經濟上支持到亦好重要
之前都有新聞講過
啲戰機飛一飛都萬萬聲
依家支那就係想用消耗戰
冇錢找數個陣有幾多軍火都收皮

龐貝奧大元帥：「你夠膽都台灣？哈！」

人問題
以色列全國隨時準備好上戰場 台仔仲打緊lol

奧巴馬8年，侵目前4年，4年賣既量已經係8年既2倍，如果侵行人止步就係2倍，如果做多4年......

其實美帝準許台灣擁有核武就得，當年蔣經國秘密發展核武，重有幾星期就攪惦，比共諜通知美帝，美帝就明言禁止，蔣經國被迫停止計劃，不久就死咗

的確，呢個係非常現實既問題
油料＋維修成本固然愈來愈高，但問題更大既係戰機壽命耗損，長期落去都唔系辦法

無政黨夠膽恢復兵役，因為同屌票無分別，年輕人既票好重要
其實依家搞係最好，最近又冇乜選舉，2022年先至九合一大選，再拖下又會影響到，但似乎台灣依家選擇淨係改革後備動員制度就算，冇打算恢復至少兵役
同埋軍改同樣重要，軍中陋習太多

不過呢個一直以來都係傳言

National Redoubt Taiwanese version 2020

幾時好似古巴咁
賣兩支彈道導彈過去

好嬲好嬲
中國點忍

仲有自家制 雄3增程型

發展核武對台灣黎講係無難度

只差建交

應該未必

中科院量產效率太慢

我覺得民間果關就唔會過到核電廠大家都咁反感，核武喎，可能性太低

呢個好重要

美國：我大把貨，就係睇台灣有冇錢買

唔駛打，捧到国民党上台就得，手上既美國軍火仲可以同中共開心些牙~